四川省衛生健康委：口罩緊缺時可自製口罩

四川省衛生健康委：口罩緊缺時可自製口罩

(抗擊新型肺炎)四川省衛生健康委： 口罩緊缺時可自製口罩

中新網成都1月31日電(賀劭清岳依桐)四川省衛生健康委黨組書記、省應對新型冠狀病毒感染肺炎疫情應急指揮部副指揮長沈驥31日在回答記者提問時表示，在市場緊缺，大家一時找不到口罩的時候，專家建議也可自製口罩，用布、棉可做成具有一般防護作用的口罩，這種口罩能反復清洗，還可以高溫消毒之後重新使用。

當日，四川省人民政府新聞辦在成都舉行四川省新型冠狀病毒肺炎疫情防控工作新聞發布會，通報四川省新型冠狀病毒感染的肺炎疫情防控工作最新情況，回應民眾關切。

“在口罩緊缺的情況下，要開源還要節流，這是公民的義務和道德水準，就是大量的公民佩戴口罩要佩戴自己適合的。”沈驥表示，一般民眾不主張用醫用專業口罩，不用N95這樣特殊崗位和高風險崗位用的口罩。建議把更多的專業口罩留給一線醫務人員，留給病人，留給留觀的那些隔離人群。

“由於需求在短時間內爆發式增長，而醫用口罩的生產週期為16天，投放市場有一個過程，因此這段時間口罩特別地緊缺。”四川省經濟和信息化廳黨組書記、廳長朱家德介紹，四川省的9家口罩生產企業已於1月26日全部復工復產，但目前的產能也僅達到80%左右，日產口罩50萬隻左右。

下一步，四川將幫助企業盡快滿負荷生產。對複工復產的企業全力做好要素保障和企業需要政府協助的各種工作，首先確保企業穩產達產。

朱家德說，四川省藥監局在保證質量安全的前提下，加快了審評審批的步伐，1月26日以來，完成了對成都市衛生材料廠、自貢市濟生醫用器材公司、四川康博醫療器械公司、四川恆明科技開發公司等4戶企業一次性使用醫用口罩新增型號註冊的應急審批，將新增日產能約10萬隻。

另外，四川還將加快企業技改擴能，積極協調外省相關部門幫助企業購買口罩生產設備並協調運輸，盡快擴大產能。

朱家德透露，近日來，四川加大採購力度，通過多種渠道組織企業駐外機構加大國際採購力度，多方面、多層次解決當前供需矛盾，預計明後天將有4萬多只醫用口罩、60多萬隻日常口罩運達成都。(完)

仆街！老百姓d口罩都貪！屌你！估你又俾解放軍用？屌！